有冇巴打有研究冷戰戰略？

早排睇完Tom Clancy嘅Red Storm Rising, 又上咗啲討論區睇post, 覺得幾有趣：

- 西德小村莊Fulda一帶叫做Fulda Gap, 係東西德最直接嘅關口。兩邊都住有大量精銳部隊，如果開戰會有幾百架坦克互射，成為世界上最危險嘅地方之一，不過當地居民繼續留低耕田

- 英軍嘅柏林旅全部車輛都油上左城市迷彩，適合城市戰但完全唔適合野戰。原因係上頭認為一但開戰，全旅冇生還機會退出市區

- 近年解密嘅捷克軍事文件包括一個入侵西歐嘅計劃，計劃一開始就會動用戰術核武，一舉將北約趕出歐洲大陸，預計頭七日殺死二千萬平民

- 一般被人認為最契弟最左派嘅法國其實最熱衷於使用武彈。內部計劃蘇聯一旦攻過萊茵河就會使用戰術武彈，一旦到達法國境內就會用核潛艇同ICBM跟蘇聯同歸於盡

- 蘇聯嘅T-64坦克推出時性能屈機，西方有七年時間完全無力對付，只好聯手發展下一代主力坦克MBT-70，最後變成M1同豹二

有興趣，留名

留個名

正

比少少時間我會寫多啲

冷戰熱鬥策略我就知

西史撚留名學野

有少少離題
其實東西德統一
東德嘅人係咪普遍存在社會主義思想or價值觀扭曲
有嘅話係唔係根深蒂固
佢地會唔會比西德嘅人歧視
認為東德人係蘇聯統治下嘅怪物

推

留名

- 冷戰初期雙方都整左唔少重型坦克，但HEAT嘅普及代表500mm嘅鋼鐵裝甲都抵擋不住，結果大家紛紛改用快速戰車。豹一同AMX-30只能扺擋高射炮！但行到65km/h以上
至於呢個戰術有冇效，要到1991年先由法軍在伊拉克證實係OK的，AMX30車隊打敗更先進厚甲T-72。

優秀嘅東德人比中國人更早睇穿社會主義嘅失敗
到七十年代中已經個個諗住點逃走，到九十年代自願接受資本主義。

留名學嘢
樓主好有心

- 1965-1975年之間，西方各國嘅坦克各有千秋。有坦克兵話：英國酋長嘅裝甲，德國豹一嘅引擎，法國嘅火砲加上美國嘅電子系統就係一部完美嘅坦克。

註：
- 酋長嘅細角度傾斜裝甲可以有效彈開砲彈，或者減低彈頭穿甲作用。唯一正面頂到115mm砲彈攻擊。
- 豹一個引擎無論加速同埋極速都好快，更加係最可靠同容易拆出來維修。平均維護時間係酋長三分人。
- 法國AMX-30的105mm砲比NATO標準L7砲更長，威力更大。酋長的120mm雖然動能更大，但法國的Obus G特殊穿甲彈可以貫穿500mm裝甲，一發價值等於當年一部全新私家車。
- 美國係第一國裝備激光測距火控系統，無線電等都係最先進，加上設計方便使用。

留名學野 樓主繼續

其實冷戰戰略唔係就係icbm+核武咩

全面戰爭就係，但雙方其實都寧可打常規或者加少量戰術核武，打到對方講和賠償。
聯共華約最想食埋東德同北歐，搶資源救經濟。

高汁

如果淨計1945至1955 除左用原子彈核平之外應該冇方法擋到紅軍 不過會污染埋北歐同氣化埋北約前線軍人

熱血紅軍 大縱深戰略

好中意睇冷戰

留名學野

西方盟軍喺知道有原子彈之前已經有計劃，要由美國增兵同考慮用十萬投降德兵同德軍裝備進攻，最大問題係要說服國民支持打蘇聯呢個盟友。

USSR 1945年軍備充足，但食物燃料仍然極靠美國。停lend-lease半年，紅軍已經無油無罐頭。

參加過二戰嘅紅軍士兵，八成在1941-1945年之間戰死，蘇聯有世代斷層，即1945年夠16歲的男人已經唔多

韓戰空差異

韓戰蘇聯最強嘅係米格十五，配上精英蘇聯機師，初期打殘英美軍，迫美國要出動F-86配上頂級機師先至打成平手。

米格十五機身設計好好，係用納粹德國嘅設計加上俄羅斯自己科學家嘅改良做到，一直冇適合嘅噴射引擎，後來英國勞斯萊斯on99開放比蘇聯官員參觀，其中一個間諜偷到金屬碎片，先至抄到Nene嘅設計。

斯太林年代蘇聯用盡錢研究武器，終於在1965年左右追到西方

上面提過嘅法國Obus G炮彈

設計極度複雜，一粒價值今日$25萬

但除非目標有複合裝甲，否則一打中保證一發入魂，極高溫嘅金屬碎片係類似等離子狀態之下在車內亂飛，將裏面嘅士兵射死燒死

識嘢

仲以為同條女冷戰
我出返去先

45係最佳宣戰時機
首先得美國有原子彈
其次蘇聯由鋁合金到罐頭到鐵路系統都依靠lend lease
再者就係柏林戰役消耗左蘇軍大量既兵力同進攻能量

當時英國有個“不可思議計劃”就係

東德人本身其實係成個東歐生活水準最高個批來
統一之後突然間感受到西德比自己發達好多，本身做專業人士既個群證書又唔認可，淪落到去左保安或者運輸，呢批人係受到最大影響，東德支持舊體制既主要係呢批人
底下階層個批反而影響不大，德國仲有個統一稅由西德出錢養起每個東德人，享受同西德同等既福利制度（無錯，西德憲法講明德國是民主社會主義國家）
最大影響其實係西德既開放移民/多元文化政策，引入左大批外國人同東德競爭，變相令東德人偏向排外，撒克森州，前波爾曼尼亞州明顯比西德右傾，德累斯頓仲係右翼大本營，西德比較左膠就覺得東德班人好新納粹好法西斯

其實東西統一之前，兩個人民既交流已經好多，80年代好多西德人已經可以去東德探親，東德人無得四圍走但已經可以收到西德電視台電台信號，或者由親友個度收到西方產品，唔係好似南北韓個種完全隔離既狀態

機師Ar I mean
15 engine好似係工黨送

Operation Unthinkable.
問題係以當時製造速度 要三到五個月先整到一個原子彈 加上喺宣傳角度用咗唔好睇

講返冷戰 柏林大空運期間都好緊張 當時西方好有把握打得贏

蘇聯T-64坦克初期型

- 因為復合裝甲極度屈機，火砲威力世界第一 (用T-62 115mm一樣嘅彈頭，但係更加多推進藥)，一度令西方震驚，北約認為用現役坦克至少要三打一先有機會贏。正面只有反坦克導彈可以打穿。
實際上T-64成本極高，並不可靠，結果只生產左少數，主力由比較輕便嘅T-72擔任。

現代複合裝甲，T-64都係類似設計。

- 如果冷戰爆發，數量不多嘅T-64好可能第一個星期已經全部消滅，之後就靠生產左幾萬部嘅T-55補上。西方大部份嘅坦克足夠應付T-55。

留明學嘢

yes 工黨左膠一向都要死全家

美國當時（1已有10或以上既粒庫存

mutual assured destruction呢個諗法都幾誇張
留名學野

聽落去好似好恐怖 但其實係最安全
歐洲冷戰年代好似係幾個世紀以來最和平 後果太大就冇人敢搏

博弈論同埋零和遊戲都同佢有關 有興趣可以睇吓電影 「Wargame」。

另外講到人性 就算係訓練最有素嘅軍人 - 美國ICBM兵，喺一個突擊測試裏面都有四份一人拒絕接受命令發射核彈。但呢個比例其實比科學家原先估計低咗。

LM

Hist jj lm

learn

如果nazi早D有stg44有冇可能打嬴USSR

一支自動步槍改變到d咩...
蘇聯火炮空軍坦克人數都多至少一倍...
後期真係無得打
永遠都係大炮轟炸 空襲 再坦克配步兵一線平推

No a gun cannot save anything without ammo and holder he177 is more important

留名學嘢

講冷戰其實值得一提既係Able Archer 83演習，當時蘇聯真係認爲北約打算發動第一波核打擊，蘇聯波蘭東德既核武部隊都進入高度警戒，而美國幾乎完全唔知情·

除左古巴導彈危機之外，Able Archer 83應該是世界最接近核戰既一次

德軍唔係輸人數裝備，係輸希特拉d on9戰略

核武真係一樣好撚危險既野
古巴飛彈危機果陣有架水底潛艇同地面冇聯絡
俾美帝啲船搞兩野
就以為核戰已經爆發
爭啲就射左核魚雷出去
係有個上將醒目先阻止左
唔知邊個美國總統又有次去洗衫擺埋個核武啟動密碼入洗衣房

有玩開紅色警戒

美國總統要自己洗衫

Lm

之後美帝蘇聯d艦唔知做乜一齊向住個海灘發炮
之後又唔知做乜d飛彈識調頭，又飛下停下，好彩最尾跌晒落海

初頭見你講潛艇仲以為話緊first class劇情

打蘇聯一刻已經輸左

其實唔好睇蘇聯咁高 蘇聯1942經濟已係爆破邊懸
要不是美國 要不是pq
東線同一戰冇分別

本身德軍係壓倒性優勢，但希特拉條粉皮太急進，又要軍隊係嚴寒天氣下進攻，又要分兵再分兵，結果害死一大堆士兵之餘仲要俾史太林條撚樣有機可乘

最柒係去到莫斯科唔攻擊

又唔可以話佢錯哂
始終個時USSR 未完全動員
USSR 又係歐洲一個深腹大患
無論戰略選擇定意識形態
佢一定會威脅到成個歐陸穩定
與其比佢動員之後打硬仗
不如晨早打到搏議和
整個類似普奧/普法既和平其實相當正路

佢最錯就係搵左on9意大利同日本仔做盟友
全部都係作負功

除咗常規戰鬥，雙方都會出動特種部隊深入敵方破壞。潛入方法最常見係空降，但係地面濺透甚至用潛艇運兵都得。

NATO最強大嘅係空軍，所以俄羅斯特務軍 (Spetsnaz) 嘅首要目標係北約喺歐洲嘅機場同埋防空基地。蘇聯計算過只要西德其中兩個防空基地受到破壞不能運作，蘇聯前線空軍會損失少25%以上的戰機。

俄羅斯最重要嘅係核潛艇同埋燃料補給，北約嘅首要目標會係位於Murmansk的潛艇基地以及俄羅斯境內的輸油管。消滅潛艦，西方打贏海戰的機會大增，而華約的戰爭機器亦都會因為冇無油而停滯不前。

真正冷戰
重要既唔係核武同常規武器
而係情報戰力，經濟戰力同非常規武力
雖然基本既核武同常規武器係必要
以防真係打WW
仲要用黎處理Proxy war
但係
因為大家都唔敢正面開打
所以就要削弱對方至controllable level
而上面講個三樣
就係最佳手段

勇文青 TG邀番我入軍事谷同煮飯仔得唔得
早幾日心情唔好退曬所有群組